【最緊要正字】國泰神回應 錯體機變「特別版」獲激讚

關公災難見唔少，相對地公關手段夠高明就不單可以撥亂反正，還可反過來獲得一片讚好。今日國泰（0293）的公關團隊就給予了一個示範。

話說今早飛機師群組瘋傳一組照片，顯示國泰一架777飛機機身上的國泰英文名字竟然印錯，由原本「CATHAY PACIFIC」，印錯成「CATHAY PACIIC」，另一幅照片亦見到有員工以膠紙遮蓋「IIC」三個字，不過一黃遮三醜有點礙眼。

錯誤固然低級，但國泰公關迅速反應，於Facebook專頁立即以「突發！期間限定777機隊外觀」為題回應，聲稱「特別版向來一瞬即逝。因此她正返回基地重新塗裝。再見！」，幽默的自嘲加上以「特別版」去形容印錯字，既把錯誤輕輕帶過，亦說明了已經立即處理，短短23個字的回應盡顯出色危機處理，難怪網民留言都一致讚賞，甚至有人建議國泰索性將「特別版」飛機出模型作紀念。

至於呢架「特別版」飛機，據了解其實係新機，未正式服役，所以所有乘客都只能緣慳一面，有點可惜啊。

有點柒

你唔痴都唔覺
痴撚左就好覺

其實個回應有幾神？

另一幅照片亦見到有員工以膠紙遮蓋「IIC」三個字，不過一黃遮三醜有點礙眼。

做公關做得唔好 食得屎啦

得啲飛機膠會讚
正常人真係WFC

因航不嬲欠F

新機？15歲都黎，大過兒登仔

On99 傳媒

cx最近換咗pr？

咪係，二手機都吹新，垃圾記者

噴上去嗰條友唔識英文定特登玩野

好神又唔覺 佢如果叫人同部777互諒互讓先真係玩得

F 字最近幾日借咗比香港人用